

场景：

商品类别

服装
	男装
		衬衣
		夹克
		夏装
			T恤
			短裤
	女装
		裙子
		套装	

		
组合节点
叶子节点

问题：树状结构，需要区分添加的元素，到底是组合对象还是叶子对象

组合模式 Composite

定义：将对象组合成树形结构以表示“部分-整体”的层次结构。
使得用户对单个对象和组合对象的使用具有一致性。

Component：抽象的组件对象，父类，定义管理对象结构的方法
Composite：组合对象，可以存储子组件
Leaf：单个（叶子）对象，无需存储子组件
Client：通过组件对象，操作整个结构

Jsoup


关键：组合和叶子类，继承同一个抽象类

优点：
1.如何定义树状结构的类层次结构，
单个对象和组合对象组合成组合对象，更多的组合对象又可以组合成复杂的组合对象
2.统一了单个对象和组合对象的使用
3.客户端得到了简化
4.更加容易扩展

本质：统一叶子对象和组合对象
		
		
